\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[norsk]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{parskip}

\title{TMA4105 Øving 2}
\author{Aksel Lunde Aase}

\begin{document}

\maketitle

\framebox{1} La $S$ være den delen av paraboloiden
$z=4-x^2-y^2$ der $z\geq 3$, og la $T$ være legemet
begrenset av $S$ og planet $z=3$.

Anta at $T$ har konstant massetetthet lik 1. 
Bestem massen til $T$ og koordinatene til massesenteret.

\framebox{2} La $T$ være legemet bestående av punkter
$(x,y,z) \in \mathbb{R}^3$, der
\[
    z^2 \leq x^2 + y^2 \leq 1, \quad 3y^2 \leq x^2, \quad \text{og} \quad x\geq 0
\]

\framebox{3} Avgjør om vektorfeltet
\[
    \mathbf{F}(x,y,z)=(y^2e^{xy^2}, 2xye^{xy^2}+\sin z, y\cos z),
    \quad (x,y,z) \in \mathbb{R}^3,
\]
er et konservativt vektorfelt, og regn ut linjeintegralet 
\[
    \int_\mathcal{C} \mathbf{F} \cdot d\mathbf{r},
\]
der $\mathcal{C}$ er kurven med parameterfremstilling
\[
    \mathbf{r}(t)=(\cos t, \sin t, t), \quad 0 \leq t \leq \frac{\pi}{2}
\]

\framebox{4} Finn arealet av den delen av kuleflaten $x^2 + y^2 + x^2 = 1$ 
som ligger over sirkelskiven
\[
    \left(x-\frac{1}{}2 \right)^2 + y^2 \leq \frac{1}{4}
\]

\end{document}